.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--i--Ice-Storm:

Ледяной шторм (`Ice Storm <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=695>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- холод

**Обычай**: арканный, природный

**Сотворение**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 5-футовый взрыв

**Спасбросок**: простой Рефлекс

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 220

----------

Вы создаете серое штормовое облако, которое обрушивает на существ ледяной поток.
Когда вы применяете :ref:`action--Cast-a-Spell` взрыв магического града наносит 2d8 дробящего урона и 2d8 урона холодом каждому существу в области под облаком (простой спасбросок Рефлекса).
В этой области, в течение оставшейся продолжительности заклинания, продолжают падать снег и мокрый снег, делая эту область сложной местностью, существ в шторме "скрытыми", а существ вне шторма "скрытыми" от тех кто внутри него.
Любое существо, которое заканчивает свой ход в шторме получает 4 урона холодом.
Если вы "Сотворяете это заклинание" снаружи, то можете создать 2 непересекающихся облака вместо одного.

----------

**Усиление (+2)**: Начальный дробящий урон и урон холодом увеличивается на 1d8, а урон холодом существам в конце их хода увеличивается на 2.





.. include:: /helpers/actions.rst